{
    "question": "Contoh pelanggaran hukum pidana dan proses peradilannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mencuri dan dipenjara ..<br>semoga bisa membantumu...<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "korupsi ,,\u00a0<br>proses , mencari bukti yang akurat , di ke meja hijau atau pengadilan , keputusan hakim\u00a0<br><br>maaf kalo ada kurang nya ,, semoga bisa membantu",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-kelebihan-demokrasi-pancasila-dengan-demokrasi-liber-692",
            "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warganegara-806",
            "question": "Apa pengertian dari pengingkaran kewajiban sebagai warganegara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: xi<br>pelajaran: pkn<br>kategori: hak dan kewajiban warganegara<br>kata kunci: pengingkaran, pelangagaran, hak, kewajiban, warga negara<br><br>Sebagai sebuah negara, bangsa Indonesia berkewajiban memberikan hak bagi setiap warga negaranya. sebab hak merupakan elemen mendasar daripada suatu negara. Namun demikian, selain menjamin hak atas setiap warga negaranya, bangsa indonesia juga memberikan kewajiban sebagai tugas dan partisipasi warga negara atas negara yang menaunginya. Hak dan kewajiban merupakan perimbangan. Oleh sebab itu, bila ada seorang warga negara yang hanya menuntuk hak tanpa melaksanakan kewajibannya maka status kewarganegaraannya diragukan.<br><br>Lantas apa yang disebut sebagai pengingkaran kewajiban? Yang dimaksud dengan p<span>engingkaran kewajiban merupakan sebuah pola tindakan warga negara yang tidak melaksanakan \nkewajiban sebagaimana memiliki kewajibannya sendiri sebagai warga negara\n sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Warga negara kita masih banyak \nyang belum menyadari betapa pentingnya kewajiban yang harus dijalani \nsebagai warga negara demi kemajuan negara. Kewajiban-kewajiban itu telah diatur dalam UUD &#039;45 pasal 26, 27 dan 28.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumusan-pancasila-menurut-piagam-jakarta-597",
            "question": "Tuliskan rumusan pancasila menurut piagam jakarta,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat islam bagi para pemeluknya.<br>2. kemanusiaan yang adil dan berada.<br>3. persatuan indonesia.<br>4. kerakyatan yang dipimpin oleh kebijaksanaan dalam permusyawaratan perwakilan<br>5. keadilan sosial<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. ketuhanan yg maha esa bagi pemeluk agama nya<br>2. kemanusian yg adil dan beradab<br>3. prsatuan indonesia<br>4. kerakyatan yg di pimpin oleh hikmat kebijaksanaan dlm permusyawaratan perwakilan<br>5. keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia<br>menurut aku sich itu, soal nya ada di buku pkn aku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-pemerintahan-pusat-bersifat-independen-sedangkan-418",
            "question": "Jelaskan mengapa pemerintahan pusat bersifat independen sedangkan pemerintahan daerah tidak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pemerintah pusat berkuasa sepenuhnya terhadap pemerintah daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pemerintahan pusat resmi dan diketahui seluruh dunia (internasional) , sedangkan pemerintahan daerah hanya diketahui oleh suatu daerah \\ tempat yg membuat pemerintahan tersebut .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-hal-urusan-yg-ditangani-oleh-pemerintah-pusat-adalah-415",
            "question": "salah satu hal / urusan yg ditangani oleh pemerintah pusat adalah politik luar negeri. terangkan menurut pemahaman anda !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena politik luar negeri sangat penting ,dan itu yang dapat menyebabkan maju/mundurnya suatu negara dalam bidang sosial(luar negeri)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena politik luar sangat penting karena dapat mejebabkan maju/mundur nya perkembangan ind<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}